<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<problems>
    <problem answer="10" scenarioId="FLOWERS_IN_THE_GARDEN">
        <text>В саду растут розы, гвоздики и тюльпаны. Они белого, желтого и красного цветов. Не красных на клумбе 25, не желтых - 15, а не белых 20. Известно, что роз 12, а гвоздик - 8. Сколько в саду тюльпанов?</text>
        <tts>В саду растут розы, гвоздики и тюльпаны. Они белого, желтого и красного цветов. Не красных на клумбе 25, не желтых - 15, а не белых 20. Известно, что роз 12, а гвозд+ик - 8. Сколько в саду тюльпанов?</tts>
        <hints>
            <hint>
                <text>Не красные - это белые и желтые и их 25, не желтые - это красные и белые и их 15, не белых, то есть красных и желтых, 20. Попробуйте из этого понять, сколько всего цветов на клумбе</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="10 тюльпанов"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="36" scenarioId="NUMBERS_DECIMAL_LESS_ONES">
        <text>Сколько существует двузначных чисел, у которых цифра десятков меньше, чем цифра единиц?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Числа, у которых цифра десятков меньше, чем цифра единиц, можно перевернуть и получить почти любое число, у которого число десятков больше числа единиц. Не забудьте, что еще есть двузначные числа из одинаковых цифр.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="36 чисел"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="21" scenarioId="KARLSON_WEIGHT">
        <text>Карлсон с шестью банками варенья весит 33 кг, а с двумя банками варенья – 25 кг. Сколько весит Карлсон?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Разница между Карлсоном с шестью банками и Карлсоном с двумя - это четыре банки варенья. Посчитайте, сколько это в килограммах, а потом, наверное, удастся выяснить сколько весит одна банка варенья.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="21 килограмм"/>
            <answer text="21 кг"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="13" scenarioId="SQUARES_ROMBUS_RECTS">
        <text>На столе  лежало  25  фигур - прямоугольников, ромбов  и  квадратов. Среди 16  прямоугольников было  4  квадрата. Сколько было  ромбов?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Не забудьте, что квадрат тоже является ромбом.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="13 ромбов"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="1" scenarioId="CANDY_COVER_COUNT">
        <text>Вика, Настя и Соня учатся считать. У каждого из них есть 1 или 2 фантика. Соня сказала: «У нас не меньше 5 фантиков» Настя: «У меня и Вики поровну». Вика: «У меня больше, чем у Сони». Оказалось, что они все ошиблись. Сколько фантиков у Сони?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Если все ошиблись, значит у девочек меньше пяти фантиков, у Вики и Насти не поровну. А у Вики не больше, чем у Сони.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="1 фантик"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="40" scenarioId="TEREMOK_PAINT_PARTS">
        <text>Мышка и Лягушка решили перекрасить теремок в зелёный цвет. Однако вскоре выяснилось, что зелёной краски у них нет, а есть только 30 граммов желтой и 30 граммов синей краски. Сколько максимально грамм зелёной краски можно получить, если известно, что для изготовления зелёной краски, необходимо смешать 6 частей жёлтой краски и 2 части синей краски?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько надо взять синей краски, если использовать все 30 граммов жёлтой.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="40 граммов"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="4" scenarioId="ERASING_FIRST_69_DIGITS">
        <text>Рома выписал в одну длинную строку подряд все натуральные числа от 1 до 99 без запятых и пробелов. А Дима стер первые 69 цифр. Какая первая цифра получилась теперь у написанного числа?</text>
        <tts>Рома выписал в одну длинную строку подряд все натуральные числа от одного до девяноста девяти без запятых и проб+елов. А Дима стер первые 69 цифр. Какая первая цифра получилась теперь у написанного числа?</tts>
        <hints>
            <hint>
                <text>Первые 9 цифр, которые стер Дима, это девять первых чисел, от одного до девяти. Осталось стереть 60 цифр, и это будут двухначные числа.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="4"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="78" scenarioId="PAGES_DIGITS">
        <text>Сколько страниц в книге, если для ее нумерации понадобилось 147 цифр?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Чтобы пронумеровать первые девять страниц нужно девять цифр. Посчитайте, сколько у нас останется цифр. Для следующих страниц нам понадобится уже по две цифры на каждую страницу.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="78 страниц "/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="101" scenarioId="PAGES_DIGITS_2">
        <text>При издании книги потребовалось 20 двоек для того, чтобы пронумеровать ее страницы. Какое наибольшее число страниц может быть в книге?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, для двузначных чисел страниц, нам нужны двойки: во-первых, это числа, которые оканчиваются на 2: 2, 12, 22, 32 и так далее, а во-вторых числа, которые начинаются на двадцать.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="сто одна страница"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="60" scenarioId="KAKTUS_COUNT">
        <text>Однажды Крош спросил у Ёжика, сколько у того кактусов. Ёжик ответил: Если к количеству моих кактусов добавить половину моих кактусов и еще десяток кактусов, то будет ровно сотня кактусов. Сколько кактусов у Ёжика?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>90 кактусов - это все кактусы и еще половина, то есть три половины всех кактусов</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="60 кактусов"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="50" scenarioId="WAY_TO_SCHOOL">
        <text>Когда Аркадий едет в школу на автобусе, а возвращается пешком, то на весь путь он тратит 35 минут. Когда же он туда и обратно ехал на автобусе, то он потратил 20 минут. Сколько времени потратит Аркадий, если и туда, и обратно будет идти пешком?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько времени занимает путь на автобусе в одну сторону.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="50 минут"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="7" scenarioId="KINGDOM_6_CITIES_ROADS">
        <text>В некотором царстве 6 городов. Царь велел построить дороги из каждого города в каждый.  Министр доложил, что 8 дорог уже есть. Сколько еще надо построить?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько всего дорог надо построить, чтобы соединить каждый город с каждым: из любого города должно выходить по 5 дорог.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="7 дорог"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="28" scenarioId="WINNIE_HONEY_DIFFICULT">
        <text>Горшок с медом весит 5 кг. У Винни-Пуха есть 9 горшков с медом. Он взвесил их и понял, что они вместе весят 37 кг. Потом он обнаружил, что вчера ночью мыши опустошили четыре горшка ровно на половину. Сколько всего килограмм меда теперь может съесть Винни-Пух из своих горшков?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Посчитайте, сколько весит 9 полных горшков с мёдом. Сколько тогда получается мёда съели мыши из каждого горшка? Не забывайте, что мыши съели половину мёда из четырёх горшков.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="28 кг"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="22" scenarioId="AGE_DIFFERENCE_TWO_TIMES">
        <text>Лёшиному отцу 34 года, а Лёше - 6. Через сколько лет папа будет вдвое старше Лёши?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Заметьте, разница в возрасте между папой и Лёшей с годами не меняется, чему равна эта разница? Подумайте, сколько будет Лёше, когда он будет в два раза младше папы.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="через 22 года"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="4" scenarioId="CUBE_PAINT_8">
        <text>На окраску деревянного кубика затратили 4 грамма краски. Когда она высохла, кубик распилили на 8 одинаковых кубиков меньшего размера. Сколько краски потребуется для того, чтобы закрасить образовавшиеся при этом неокрашенные поверхности?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Посчитайте, сколько всего граней у восьми кубиков сколько из них будет окрашено.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="4 грамма"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="16" scenarioId="FLOOR_PAINT_4">
        <text>Для окраски квадратного пола со стороной 4 м требуется 4 кг краски. Сколько краски потребуется для окраски квадратного пола со стороной 8 м?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Представьте или нарисуйте квадрат со стороной 8. Сколько на него поместится квадратов со стороной 4?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="16 кг"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="42" scenarioId="LOG_DIFFERENT_COLORS">
        <text>На бревне нарисованы цветные поперечные кольца. Если разрезать по красным кольцам, получится 12 кусков, если по жёлтым - 18 кусков, а если по зелёным - 14 кусков. Сколько кусков получится, если разрезать по кольцам всех трех цветов?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Если разрезать по красным кольцам, то получится 10 кусков. Подумайте, сколько тогда красных колец на бревне.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="42 куска"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="32" scenarioId="SHOP_6_BUYERS_FROM_END">
        <text>У молочника за день было 6 покупателей. Каждому следующему покупателю он наливал половину того, что было до него. Сколько молока было в начале дня, если в конце осталось пол литра?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Попробуйте решать эту задачу с конца: сколько было молока до того, как его купил пятый покупатель? А до того, как молоко купил четвертый?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="32 литра"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="15" scenarioId="KEYS_AND_LOCKS_6">
        <text>Имеются 6 запертых чемоданов и 6 ключей к ним. При этом неизвестно, к какому чемодану подходит какой ключ. Какое наименьшее число попыток можно узнать, какой ключ от какого чемодана?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Попробуйте решить эту задачу для меньшего числа ключей и чемоданов. Например, сколько надо попыток для двух ключей и двух замков? А для трёх?</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько надо попробовать ключей, чтобы понять, каким открывать первый замок</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="за 15 попыток"/>
        </text_answers>
    </problem>
</problems>
