<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<problems>
    <problem answer="1" scenarioId="BACILLUS_MATH_FEST">
        <text>Первого января 2020 года Миша решил разводить бацилл. Изначально у него 3 бациллы, и каждый день их количество растет в 3 раза. Через год он решил разделить бацилл поровну на 4 колонии. Сколько лишних бацилл останется у Миши?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Не забудьте, сколько дней в 2020 году.</text>
            </hint>
        	<hint>
                <text>Подумайте, как меняется остаток деления количества бацилл на 4 изо дня в день.</text>
            </hint>
		</hints>
        <text_answers>
            <answer text="одна бацилла"/>
        </text_answers>
		<comment>
			<text>Эта задача была на двадцать четвертом математическом празднике кружка Фрактал. </text>
            <tts>Эта задача была на двадцать четвертом математическом празднике кружк+а Фрактал. </tts>
		</comment>
    </problem>
    <problem answer="6" scenarioId="AGE_3_TIMES_IN_5_YEARS">
        <text>Год назад Вася был в 5 раз моложе своего отца, а через 4 года он будет только в 3 раза моложе своего отца. Сколько лет Васе?</text>
        <tts>Год назад Вася был в пять раз моложе своего отца, а через четыре года он будет только в три раза моложе своего отца. Сколько лет Васе?</tts>
        <hints>
			<hint>
                <text>Заметьте, разница в возрасте между папой и Васей с годами не меняется.</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Год назад разница между папой и Васей была 4 Васиных прошлогодних возраста. А через 5 лет, какая будет разница?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="6 лет"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="9" scenarioId="BERRIES_FROM_END">
        <text>На столе лежали ягоды: клубника и малина, причем клубники было в два раза больше, чем малины. Подошел Миша и съел несколько ягод клубники, меньше десяти, и тогда малины стало в три раза больше, чем клубники. Сколько ягод было на столе вначале?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Положим оставшуюся клубнику в вазочку. Малины осталось три таких вазочки. А до того, как Миша съел клубнику, её было в два раза больше, чем малины, то есть шесть вазочек. Подумайте, сколько вазочек съел Миша, и сколько в них могло быть клубники.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="9 ягод"/>
        </text_answers>
        <comment>
            <text>Эта задача была на четвертом турнире трёх математиков. </text>
        </comment>
    </problem>
    <problem answer="13" scenarioId="CANDIES_CIRCLE_BOYS_GIRLS">
        <text>По кругу стоят 16 детей и у них на всех 52 конфеты, причем у каждого есть хотя бы одна. У каждого мальчика на одну конфету больше, чем у его соседа или соседки справа. Какое наибольшее количество мальчиков может быть?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, может ли в круге вообще не быть девочек? А может ли быть только одна девочка?</text>
            </hint>
			<hint>
                <text>Если в круге всего одна девочка, то какое наименьшее количество конфет может быть у мальчиков? А если девочки две?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="13 мальчиков"/>
        </text_answers>
    </problem>
	<problem answer="52" scenarioId="SEQUENCE_8_MATH_FEST">
        <text>Максим нашел последовательность из 8 натуральных подряд идущих чисел, сумма которых является трехзначным числом, все цифры которого равны. С какого числа начинается эта последовательность?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Второе число - это первое плюс 1, третье - это первое плюс два и так далее. Значит вся сумма - это 8 первых чисел и еще сумма чисел от одного до семи.</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Сумма чисел от одного до семи - это 28. И еще 8 раз первое число. Значит общая сумма должна делиться на 4. Что же это за трехзначное число из одинаковых чисел, которое делится на 4?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="52"/>
        </text_answers>
        <comment>
            <text>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружка Фрактал. </text>
            <tts>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружк+а Фрактал. </tts>
        </comment>
    </problem>
	<problem answer="10" scenarioId="CROSS_MATH_FEST">
        <text>5 учениц Фрактала бегали кросс. Аня пробежала за 10 минут один раз вокруг Военмеха, Яна - 2 раза, Ульяна - 3 раза, Алина - 4 раза, а Аглая успела за 10 минут 5 раз пробежать вокруг Военмеха. На следующий день снова побежали кросс, каждая начала с той же скоростью, что и вчера. Но как только более быстрая девочка догоняла кого-то из своих подруг - они продолжали бежать вместе со скоростью более медленной из всех. Через сколько минут все 5 девочек побегут с одинаковой скоростью вокруг Военмеха?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>В первый раз самая быстрая девочка догонит самую медленную и пойдёт со скоростью самой медленной. Далее их догонит Алина, затем Ульяна, а потом Яна. И после этого они будут двигаться все с самой медленной скоростью. Значит, нам надо найти, за какое время Яна догонит Аню</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="через 10 минут"/>
        </text_answers>
    </problem>
	<problem answer="36" scenarioId="TURSLET_MATH_FEST">
        <text>Туристический слёт длится 21 день. За это время каждый участник слёта должен будет 7 дней дежурить по лагерю, но не чаще,  чем раз в три дня. Какое наибольшее число участников слёта может быть, если ни у каких двух людей графики дежурства полностью не должны совпадать?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Давайте разделим 21 день слёта на 7 троек: подумайте, сколько раз за тройку дней может дежурить один участник.</text>
            </hint>
			<hint>
                <text>Итак, если мы разделим 21 день слёта на 7 троек, то каждый участник должен дежурить ровно 1 раз в 1 тройку (если он подежурит 2 раза, то будет чаще чем раз в три дня, а если ни одного, то либо 7 раз не наберется, либо в какой-то другой тройке нужно будет подежурить 2 раза). Теперь осталось посчитать количество способов выбрать дни из каждой тройки: в первой выбираем какое угодно число, а в остальных - день, номер которого  не меньше, чем в предыдущей тройке. </text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="36 участников"/>
        </text_answers>
        <comment>
            <text>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружка Фрактал. </text>
            <tts>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружк+а Фрактал. </tts>
        </comment>
    </problem>
	<problem answer="40" scenarioId="CIRCLE_MATH_FEST">
        <text>На математическом празднике все ребята встали в круг. Оказалось, что 50 человек держат за руку двух фрактальцев, 20 человек держат за руку фрактальца и гостя. Сколько гостей пришло на математический праздник Фрактала, если всего участников было 100 человек?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Давайте посчитаем руки гостей и фрактальцев: 50 людей, которые держат двух фрактальцев, держат 100 фрактальских рук, 20 людей, которые держат гостя и фрактальца, держат 20 фрактальских рук. Сколько всего получается фрактальцев?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="40 гостей"/>
        </text_answers>
        <comment>
            <text>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружка Фрактал. </text>
            <tts>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружк+а Фрактал. </tts>
        </comment>
    </problem>
	<problem answer="18" scenarioId="GIFTS_MATH_FEST">
        <text>На первый день рождения счастливые родители подарили Маше 10 подарков (по 5 штук каждый). С тех пор капризная Маша на каждый день рождения просит на один подарок больше, чем было на предыдущий. Родители договорились, что будут дарить Маше поровну подарков, или папа на один больше, чем мама. После очередного дня рождения Маши грустный папа подсчитал, что за все время он подарил Маше на дни рождения больше 160, но меньше 180 подарков. Сколько лет недавно исполнилось Маше?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>В первый год папа подарил 5 подарков. Во второй они с мамой подарили 11, 6 из которых подарил папа. На третий год папа и мама подарили по шесть подарков каждый. На следующий год папа подарил 7 подарков, а через год опять 7. Подумайте, когда же число папиных подарков станет больше ста шестидесяти</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="18 лет"/>
        </text_answers>
        <comment>
            <text>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружка Фрактал. </text>
            <tts>Эта задача была на двадцатом математическом празднике кружк+а Фрактал. </tts>
        </comment>
    </problem>
	<problem answer="57" scenarioId="NUMBER_PRIME_SUM_MATH_FEST">
        <text>Сколько существует трёхзначных чисел таких, что любые две соседние цифры в сумме дают простое число не большее 10?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Посмотрите на центральную цифру в числе. Например, если она равна нулю, то боковые цифры могут быть 2, 3, 5, или 7. Посчитайте количество вариантов.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="57 чисел"/>
        </text_answers>
    </problem>
	<problem answer="16" scenarioId="PERFUMES_MATH_FEST">
        <text>В подарочной коробке из Франции лежат флаконы духов. В любом наборе из десяти флаконов - если нет духов с лавандой, то обязательно найдутся земляничные духи. Среди любых девяти флаконов - если нет земляничных, то найдутся духи с запахом ванили. Среди любых восьми - если нет духов с ванилью, то найдутся духи с сандалом. Какое наибольшее количество флаконов может быть в коробке?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Заметьте, что не ванили и не сандала, то есть земляники и лаванды в сумме не более 9.</text>
            </hint>
			<hint>
                <text>Заметьте, не лаванды и не земляники, то есть ванили и сандала в сумме не более 7.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="16 флаконов"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="16" scenarioId="NUMBERS_COMB_TTM">
        <text>Сколько существует пятизначных чисел таких, что каждая цифра встречается столько раз, каково значение этой цифры? (Например, число 44414).</text>
        <comment>
            <text>Эта задача была на четвертом турнире трёх математиков. </text>
        </comment>
        <hints>
            <hint>
                <text>Заметьте, что цифр, которые больше пяти, в таких числах быть не может.</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько может быть таких чисел, в которых участвует цифра 5</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько может быть таких чисел, в которых участвует цифра 4</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Давайте посчитаем, сколько есть таких чисел, в которых участвует цифра 4. А потом в скольких числах участвует цифра 3</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="16 чисел"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="10" scenarioId="POTATOES_COMB_TTM">
        <text>На огороде встретились 20 друзей. Некоторые с картофелиной, а некоторые без. Время от времени один из друзей передавал свою картошку человеку, у которого ее в этот момент не было. В конце ребята подсчитали, что ровно 10 из них отдавали картошку больше раз, чем получали. Сколько человек изначально пришли с картошкой?</text>
        <!--<comment>
            <text>Задача, которая была на четвертом турнире трёх математиков весной 2019 года. </text>
        </comment>-->
        <hints>
            <hint>
                <text>Отдать картофелину больше раз, чем получить мог только тот, у кого она изначально была. Потому что те, у кого её не было, перед тем, как отдать её, должны были её получить.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="10 человек пришли с картошкой"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="6" scenarioId="WASH_DISHES_DAYS_IN_A_ROW">
        <text>Коля моет посуду по нечетным числам месяца, по понедельникам и четвергам. Какое наибольшее количество дней подряд может Коля мыть посуду?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Между понедельником и четвергом два дня. Подумайте, могут ли они оба выпадать на нечётные числа.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="6 дней подряд: например, с субботы 29 января по пятницу третьего февраля"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="12" scenarioId="CHESS_TOURNAMENT_INVERTED">
        <text>В турнире по шахматам каждая команда сыграла с каждой, и всего было сыграно 66 партий. Сколько команд участвовало в турнире?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, если в турнире было N команд, то сколько партий сыграла каждая команда. </text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="12 партий"/>
        </text_answers>
    </problem>

    <problem answer="180" scenarioId="KARLSON_JAM_COOPERATION">
        <text>Малыш и Карлсон съели банку варенья и корзину печенья, начав и закончив одновременно. Сначала Малыш ел печенье, а Карлсон – варенье, потом они поменялись. Карлсон и варенье, и печенье ел в три раза быстрее Малыша. Сколько варенья съел Малыш, если печенья они съели поровну, а всего в банке 1800 граммов варенья?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Малыш и Карлсон съели печенья поровну, а Карлсон ест в три раза быстрее. Подумайте, во сколько раз больше времени потратил Малыш на поедание печенья, чем Карлсон. </text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Во сколько раз больше времени потратил Малыш на поедание печенья, чем Карлсон? Всё это время Карлсон ел варенье, а ест Карлсон в три раза быстрее. Во сколько раз больше варенья съел Карлсон, чем Малыш? </text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="180 граммов"/>
        </text_answers>
    </problem>

    <!--<problem answer="13" scenarioId="TTM_COLORED_DOMINO">-->
        <!--<text>Умный мальчик Кирилл решил поиграть с разноцветными доминошками. Они состоят из двух разных цветов, цветов всего шесть и все доминошки различны. Какое максимальное количество доминошек он сможет выложить в ряд, если они должны соединяться одинаковыми цветами?</text>-->
        <!--<hints>-->
            <!--<hint>-->
                <!--<text>Подумайте, сколько есть доминошек, содержащих клеточку одного цвета. </text>-->
            <!--</hint>-->
        <!--</hints>-->
        <!--<solution>-->
            <!--<text>Всего доминошек 15. Доминошек, содержащих клеточку одного цвета, ровно пять. Когда мы выложим доминошки в ряд, а значит по клетке каждого цвета останется не задействовано. Два цвета могут быть использованы с краю. Значит, минимум две доминошки придется отложить. 13 доминошек можно выложить в ряд, например, так: красно-синяя, сине-зелёная, зелёно-белая, бело-жёлтая, жёлто-черная, чёрно-белая, бело-красная, красно-зелёная, зелёно-белая, черно-синяя, сине-жёлтая, жёлто-красная, красно-чёрная</text>-->
        <!--</solution>-->
        <!--<comment>-->
            <!--<text>Эта задача была на четвертом турнире трёх математиков. </text>-->
        <!--</comment>-->
        <!--<text_answers>-->
            <!--<answer text="13 доминошек, например, так: красно-синяя, сине-зелёная, зелёно-белая, бело-жёлтая, жёлто-черная, чёрно-белая, бело-красная, красно-зелёная, зелёно-белая, черно-синяя, сине-жёлтая, жёлто-красная, красно-чёрная"/>-->
        <!--</text_answers>-->
    <!--</problem>-->

    <!--<problem answer="31" scenarioId="1000_GHOSTS_IN_SCHOOL">-->
        <!--<text>В школе учатся 1000 школьников. У каждого есть шкаф для одежды, причём шкафы пронумерованы числами от одного до 1000. А ещё в школе живёт ровно 1000 привидений. Каждый школьник, уходя из школы, запирает свой шкаф. Ночью появляются привидения. Сначала первое привидение открывает все шкафы; потом второе привидение закрывает те шкафы, номер которых делится на 2; затем третье привидение меняет состояние (то есть открывает шкаф, если он был закрыт, и закрывает – если он был открыт) тех шкафов, номер которых делится на 3; следом за ним четвёртое привидение меняет состояние тех шкафов, номер которых делился на 4 и т.д. Сколько останется открытых шкафов после посещения тысячного привидения?</text>-->
        <!--<hints>-->
            <!--<hint>-->
                <!--<text>Подумайте, какие шкафы меняли свое состояние нечётное число раз.</text>-->
            <!--</hint>-->
        <!--</hints>-->
        <!--<solution>-->
            <!--<text>Если номер шкафа не является точным квадратом, то он имеет чётное число делителей. Такой шкаф поменяет позиции чётное число раз и в итоге окажется закрытым. Если же номер шкафа является точным квадратом, то число его различных делителей будет нечётно, и шкаф в итоге окажется открытым. Количество точных квадратов среди первой тысячи чисел – 31. Значит, и открытых шкафов будет 31.</text>-->
        <!--</solution>-->
        <!--<text_answers>-->
            <!--<answer text="31 шкаф"/>-->
        <!--</text_answers>-->
    <!--</problem>-->

    <!--<problem answer="243" scenarioId="NUMBERS_2_SAME_DIGITS">-->
        <!--<text>Сколько существует трехзначных чисел, у которых ровно две одинаковых цифры? </text>-->
        <!--<hints>-->
            <!--<hint>-->
                <!--<text>Давайте зафиксируем первую цифру, пусть это будет один. Сколько есть чисел, от 100 до 199, у которых одинаковые вторая и третья цифры? А у которых одинаковые первая и третья?</text>-->
            <!--</hint>-->
        <!--</hints>-->
        <!--<text_answers>-->
            <!--<answer text="243 числа"/>-->
        <!--</text_answers>-->
    <!--</problem>-->

</problems>
