<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<problems>
    <problem answer="1" scenarioId="BACILLUS_MATH_FEST">
        <text>Первого января 2020 года Миша решил разводить бацилл. Изначально у него 3 бациллы, и каждый день их количество растет в 3 раза. Через год он решил разделить бацилл поровну на 4 колонии. Сколько лишних бацилл останется у Миши?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Не забудьте, сколько дней в 2020 году.</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Подумайте, как меняется остаток деления количества бацилл на 4 изо дня в день.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="одна бацилла"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="6" scenarioId="AGE_3_TIMES_IN_5_YEARS">
        <text>Год назад Вася был в 5 раз моложе своего отца, а через 4 года он будет только в 3 раза моложе своего отца. Сколько лет Васе?</text>
        <hints>
			<hint>
                <text>Заметьте, разница в возрасте между папой и Васей с годами не меняется.</text>
            </hint>
            <hint>
                <text>Год назад эта разница была 4 Васиных прошлогодних возраста. А через 5 лет, какая будет разница?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="6 лет"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="1" scenarioId="SOAP_PARTS">
        <text>После семи стирок и длина, и ширина, и высота кубического куска мыла уменьшились вдвое. На сколько стирок хватит оставшегося куска?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Представьте кубик из мыла, который получился. Сколько таких кубиков влезет в кусок мыла, который был вначале?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="на одну стирку"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="24" scenarioId="CANDIES_DIVISION_2_3_4">
        <text>У Васи было 30 конфет, он съел несколько, а потом стал раскладывать конфеты на кучки. Когда он пытался разделить их на 2, 3, или 4 равные кучки, одна конфета всегда оказывалась лишней. Зато ему удалось разложить их на 5 кучек. Сколько конфет съел Вася?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Если убрать одну конфету, то число конфет должно разделиться на 2, 3 и 4. Подумайте, что это могут быть за числа</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="24 конфеты"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="9" scenarioId="BERRIES_FROM_END">
        <text>На столе лежали ягоды: клубника и малина, причем клубники было в два раза больше, чем малины. Подошел Миша и съел несколько ягод клубники, меньше десяти, и тогда малины стало в три раза больше, чем клубники. Сколько ягод было на столе вначале?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Положим оставшуюся клубнику в вазочку. Малины осталось три таких вазочки. А до того, как Миша съел клубнику, её было в два раза больше, чем малины, то есть шесть вазочек. Подумайте, сколько вазочек съел Миша, и сколько в них могло быть клубники.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="9 ягод"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="13" scenarioId="CANDIES_CIRCLE_BOYS_GIRLS">
        <text>По кругу стоят 16 детей и у них на всех 52 конфеты, причем у каждого есть хотя бы одна. У каждого мальчика на одну конфету больше, чем у его соседа или соседки справа. Какое наибольшее количество мальчиков может быть?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, может ли в круге вообще не быть девочек? А может ли быть только одна девочка?</text>
            </hint>
			<hint>
                <text>Если в круге всего одна девочка, то какое наименьшее количество конфет может быть у мальчиков? А если девочки две?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="13 мальчиков"/>
        </text_answers>
    </problem>
</problems>
