<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<problems>
    <problem answer="2" scenarioId="NUTS_SUM">
        <text>У Андрея и Бори вместе 5 орехов, у Андрея и Вовы - 5 орехов, у Бори и Вовы - 6 орехов. Сколько орехов у Андрея?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, что получится, если сложить 5 орехов Андрея и Бори, 5 орехов Андрея и Вовы, а также 6 орехов Бори и Вовы.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="2 ореха"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="5" scenarioId="BALOONS_SUM">
        <text>У Ани, Бори и Васи вместе 11 воздушных шаров. У Ани на 2 шарика меньше, чем у Бори, а у Бори на 1 шарик меньше чем у Васи. Сколько шариков у Васи?</text>
        <tts>У Ани, Бори и В+аси вместе 11 воздушных шаров. У Ани на 2 шарика меньше, чем у Бори, а у Бори на 1 шарик меньше чем у В+аси. Сколько шариков у В+аси?</tts>
        <hints>
            <hint>
                <text>На сколько шариков, у Васи больше, чем у Ани? Если добавить Ане эти шарики, а Боре добавить 1 шарик, то у всех станет поровну, столько же, сколько у Васи.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="5 шариков"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="2" scenarioId="NUMBER_GUESS_FROM_END">
        <text>Яна придумала число. В конце этого числа она приписала 0. Затем из получившегося числа Яна вычла 4. То, что получилось, Яна разделила пополам и добавила 7, и получила число 15. Какое число задумала Яна в самом начале?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Попробуйте решать задачу с конца: чему было равно число перед тем, как Яна добавила к нему 7? А до того, как она разделила его пополам?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="2"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="50" scenarioId="CAKE_ICECREAM_MONEY">
        <text>Аня и Настя пошли в магазин. Аня потратила половину своих денег на мороженое, а Настя на половину своих денег купила пирожок. Потом они на все оставшиеся деньги купили одну книжку за 40 рублей. Сколько денег было в самом начале у Ани, если пирожок на 10 рублей дешевле, чем мороженое?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько денег было у девочек вместе до того, как они купили пирожок и мороженое - это в два раза больше, чем стоят пирожок и мороженое вместе.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="50 рублей"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="7" scenarioId="CROWS_FROM_END">
        <text>На трёх ветках сидели 24 воробья. Когда с первой ветки на вторую перелетели 5 воробьев, а со второй на третью перелетели 3 воробья, то воробьёв на трёх ветках стало поровну. Сколько воробьёв сидело сначала на второй ветке?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Заметьте, что общее число воробьёв осталось прежним. Предлагаю посчитать, сколько воробьёв сидело на каждой ветке в конце. А теперь подумайте, что было перед этим: до того, как со второй на третью ветку перелетели 3 воробья.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="7 воробьёв"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="12" scenarioId="THREE_GIRLS_AGES">
        <text>Трех девочек спросили, сколько им лет? Маша ответила: «Мне вместе с Наташей 21 год», Наташа ответила: «Я моложе Тамары на 4 года», Тамара ответила: «Нам всем вместе 34 года». Сколько лет Маше?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Если из общего возраста (34 года) вычесть возраст Маши и Наташи (21 год), то получится возраст Тамары.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="12 лет"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="8" scenarioId="TRAFFIC_LIGHTS_WITH_CLOSED_EYES">
        <text>В мешке 4 красных яблока, 3 зеленых и 3 желтых. Какое наименьшее количество яблок надо, не глядя, вытащить из мешка, чтобы точно сделать из яблок светофор?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Допустим, что нам не везет, и сначала попадаются яблоки только двух цветов, а третьего не попадаются. Подумайте, как долго это может продолжаться.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="8 яблок"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="3" scenarioId="CATS_COLLABORATION">
        <text>Три кота съели три сосиски за три минуты. За сколько минут шесть котов съедят шесть сосисок?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Подумайте, сколько сосисок съедят три кота за одну минуту. А сколько сосисок съедят 6 котов за одну минуту?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="за 3 минуты"/>
            <answer text="3 минуты"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="200" scenarioId="COFEE_PARTS">
        <text>Чтобы сделать идеальный кофе со сливками смешивают одну часть сливок и четыре части черного кофе. Сколько нужно взять чёрного кофе для приготовления 250 мл кофе со сливками?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Одна часть сливок и четыре части черного кофе - это сколько всего частей? Давайте разделим 250 мл на это число, и мы получим, сколько миллилитров в одной части.</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="200 мл"/>
        </text_answers>
    </problem>
    <problem answer="8" scenarioId="BOUQUET_WHITE_RED_ROSES">
        <text>У Кирилла есть 3 белые розы и 4 красные. Сколько вариантов букетов он может сделать для мамы, при условии, что количество цветов в букете должно быть нечетным и больше одного?</text>
        <hints>
            <hint>
                <text>Всего роз 7, значит роз букете может быть 3, 5 или 7. Какие это могут быть букеты?</text>
            </hint>
        </hints>
        <text_answers>
            <answer text="8 вариантов букетов"/>
        </text_answers>
    </problem>
</problems>
