<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<quests>
    <quest name="Задачи древней математики" start="23-03-2020" end="29-03-2020" description="Только до 29 марта. Каждый день новая задача из различных культур Древнего мира.">
        <problem answer="250" scenarioId="ANCIENT_MATH_QUEST" num="1">
            <text>В комнате стоит платяной шкаф, рядом с ним сидят тигр и черепаха. Расстояние от головы черепахи, сидящей на полу, до головы тигра, забравшегося на шкаф, равна 260 цунь. А вот расстояние от головы тигра, сидящего рядом со шкафом, до головы черепахи на шкафу — 240 цунь. Какова высота шкафа?</text>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Попробуйте нарисовать оба случая и поставьте один шкаф на другой. </text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="250 цунь"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>Для начала у меня для вас есть древняя китайская задача. </text>
            </comment>
        </problem>

        <problem answer="4" scenarioId="ANCIENT_MATH_QUEST" num="2">
            <text>Индийский монах собирал деньги на строительство храма. Из четырех жертвователей второй дал вдвое больше первого, третий дал втрое больше второго, а четвертый в 4 раза больше третьего, а вместе они дали 132 рупии. Сколько рупий дал первый?</text>
            <tts>Индийский монах собирал деньги на строительство храма. Из четырех жертвователей второй дал вдвое больше первого, третий дал втрое больше второго, а четвертый в четыре раза больше третьего, а вместе они дали сто тридцать две рупии. Сколько рупий дал первый?</tts>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Четвертый жертвователь дал 96 рупий.</text>
                </hint>
                <hint>
                    <text>Пусть x рупий пожертвовал первый человек. Подумайте, сколько тогда дал второй, третий и четвертый жертвователь и составьте уравнение.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="4 рупии"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>Сегодня у меня для вас древняя задача индийского народа.</text>
            </comment>
            <solution>
                <text>Пусть x рупий пожертвовал первый человек. Тогда второй жертвователь дал 2 * x рупий, третий дал 6 * x рупий, а четвертый - 24 * x рупий. Все вместе пожертвовали 132 рупии, то есть: x + 2 * x + 6 * x + 24 * x = 132. Решив уравнение, получим, что первый человек пожертвовал 4 рупии, второй - 8 рупий, третий - 24 рупии, а четвёртый - 96 рупий.</text>
                <tts>Пусть x рупий пожертвовал первый человек. Тогда второй жертвователь дал два x рупий, третий дал шесть x рупий, а четвертый - 24 x рупий. Все вместе они пожертвовали сто тридцать две рупии, то есть: x + 2 x + 6 x + 24 x = 132. Решив уравнение, получим, что первый человек пожертвовал 4 рупии, второй - 8 рупий, третий - 24 рупии, а четвёртый - 96 рупий.</tts>
            </solution>
        </problem>

        <problem answer="25" scenarioId="ANCIENT_MATH_QUEST" num="3">
            <text>У приезжего молодца оценили «богатство»: модный жилет с поношенным фраком в три алтына без полушки, но фрак вполтретья дороже жилета. Спрашивается фрака цена в полушках.</text>
            <tts>У приезжего м+олодца оценили «богатство» : модный жилет с поношенным фраком в три алтына без полушки, но фрак вполтретья дороже жилета. Спрашивается фрака цена в полушках.</tts>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Вполтретья - это в два с половиной раза.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="25 полушек"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>Моя третья задача - древнерусская. </text>
            </comment>
            <solution>
                <text>Три алтына без полушки составляют 35 полушек и такова стоимость фрака с жилетом. Фрак по условию в 2,5 раза дороже жилета, поэтому жилет в 3,5 раза дешевле, чем фрак и жилет вместе. Жилет стоит 10 полушек, а фрак 25 полушек.</text>
                <tts>Три алтына без полушки составляют 35 полушек и такова стоимость фрака с жилетом. Фрак по условию в два c половиной раза дороже жилета, поэтому жилет в три с половиной раза дешевле, чем фрак и жилет вместе. Жилет стоит 10 полушек, а фрак 25 полушек.</tts>
            </solution>
        </problem>

        <problem answer="9" scenarioId="ANCIENT_MATH_QUEST" num="4">
            <text>На одном берегу реки Сумиды находятся воин эфу, пойманный им преступник сэммин, и семья из племени эмиси (мать, отец, две дочери и два сына). Переплыть реку можно используя двухместный плот и соблюдая следующие условия. Воин не может оставлять преступника с людьми одного. Отец не может оставлять сыновей одних с мамой, а мать дочерей с папой. Дети не могут плавать на плоту одни. Плот сам по себе не возвращается и берет на борт не более 2-х человек. одной переправой считается отправка плота «туда-обратно». Сколько переправ необходимо, чтобы все оказались на другом берегу реки?</text>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Дети плавают только один раз.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="9 переправ"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>На четвёртый день у меня для вас старинная японская задача.</text>
            </comment>
            <solution>
                <text>Первая переправа туда: воин и преступник. Обратно: воин. Вторая переправа туда: воин и первый сын. Обратно: воин и преступник. Третья переправа туда: папа и второй сын. Обратно: только папа. Четвертая переправа туда: мама и папа. Обратно: мама. Пятая переправа туда: воин и преступник. Обратно: папа. Шестая переправа туда: мама и папа. Обратно: мама. Седьмая переправа туда: мама и первая дочь. Обратно: воин и преступник. Восьмая переправа туда: воин и вторая дочь. Обратно: воин. Девятая переправа туда: воин и преступник.</text>
            </solution>
        </problem>

        <problem answer="7" scenarioId="ANCIENT_MATH_QUEST" num="5">
            <text>Охотник встретил двух путников, у одного из которых было три куска хлеба, а у второго - пять. Все куски были одного размера. Трое мужчин разделили весь хлеб поровну. После еды охотник заплатил путникам восемь монет на двоих. Сколько монет должен получить второй путник? </text>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Каждый съел по две целых и две трети куска хлеба.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="7 монет"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>Сегодня у меня для вас последняя старинная задача - арабская. </text>
            </comment>
            <solution>
                <text>Каждый съел по две целых и две трети куска хлеба. Поэтому первый пастух дал охотнику только одну треть куска, а второй - два и еще одну треть куска, то есть первый - одну треть, а второй - семь третей. Значит первый должен получить одну монету, а второй - семь. </text>
            </solution>
        </problem>
    </quest>
</quests>