<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<quests>
    <quest name="Письмо из Хогвартса" start="06-02-2020" end="10-02-2020" description="Пятидневный математический квест по мотивам произведений про Гарри Поттера. Каждый день вас будет ждать новая задача.">
        <problem answer="12" scenarioId="HARRY_POTTER_QUEST" num="1">
            <text>В приюте у Хагрида половина собак бассет хаунды, а остальные вельш корги. Бассеты всегда говорят правду, а корги могут и соврать. Один корги по имени Плут врёт всегда. Их спросили, давали ли им сегодня корм. Бассеты ответили честно. Плут как всегда соврал. Половина оставшихся корги и ещё пол корги тоже сегодня схитрили. Остальные честно признались, что их кормили. Итого 8 собак подтвердили, что их кормили. Сколько собак живет в приюте?</text>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Полкорги не бывает, значит не считая Плута, корги нечетное количество.</text>
                </hint>
                <hint>
                    <text>Полкорги не бывает, значит не считая Плута, корги нечетное количество. Причём правду сказали на два корги меньше, чем солгали.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="12 собак"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>До меня дошли слухи, что в Хогвартсе планируют открыть новый факультет - Ньютондор - математический. Мне удалось договориться с одной совой, и она будет каждый день приносить по одной задачке из тех, что могут попасться на вступительных испытаниях.</text>
            </comment>
        </problem>

        <problem answer="15" scenarioId="HARRY_POTTER_QUEST" num="2">
            <text>Бассетхаунд идет от хижины Хагрида до Запретного леса 40 минут, а корги добегает за 30 минут. Через сколько минут корги догонит бассета, если тот вышел на 5 минут раньше?</text>
            <hints>
                <hint>
                    <text>Подумайте, что было бы если бы бассет вышел на 10 минут раньше.</text>
                </hint>
            </hints>
            <text_answers>
                <answer text="на 15 минут"/>
            </text_answers>
            <comment>
                <text>Сегодня сова принесла вторую задачу из Хогвардса.</text>
            </comment>
        </problem>
    </quest>
</quests>